# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-21 01:36-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-30 11:26-0700\n"
"Last-Translator: James Lee <juria90@yahoo.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"

#: preferences_dialog.py:201
msgid "&Application pathname:"
msgstr ""

#: preferences_dialog.py:290 preferences_dialog.py:319
msgid "&Browse..."
msgstr "브라우즈(&B)..."

#: mainframe.py:205
msgid "&Execute...\tCtrl+E"
msgstr "실행(&E)...\tCtrl+E"

#: mainframe.py:185
msgid "&File"
msgstr "파일(&F)"

#: preferences_dialog.py:196
msgid "&Open lyric text file automatically."
msgstr ""

#: mainframe.py:187
msgid "&Open...\tCtrl+O"
msgstr "열기(&O)...\tCtrl+O"

#: mainframe.py:212
msgid "&Preferences...\tCtrl+,"
msgstr "설정(&P)...\tCtrl+,"

#: mainframe.py:197
msgid "&Save\tCtrl+S"
msgstr "저장(&S)\tCtrl+S"

#: mainframe.py:507
msgid "(Untitled)"
msgstr "(제목 없음)"

#: command_ui.py:593
msgid "1 - Basic Settings"
msgstr "1 - 기본 설정"

#: command_ui.py:885
msgid "1 - Bible #1"
msgstr ""

#: command_ui.py:773
msgid "1 - Range specification"
msgstr "1 - 범위 설정"

#: command_ui.py:673
msgid "1 - Slide settings"
msgstr "1 - 악보 파일 설정"

#: command_ui.py:890
msgid "2 - Bible #2"
msgstr ""

#: command_ui.py:597
msgid "2 - List of files to insert"
msgstr "2 - 삽입할 파일 목록"

#: command_ui.py:677
msgid "2 - Lyric settings"
msgstr "1 - 가사 설정"

#: command_ui.py:777
msgid "2 - Text to find and replace"
msgstr "찾아서 바꿀 글"

#: command_ui.py:782
msgid "3 - Archive processing"
msgstr "가사 저장"

#: command_ui.py:684
msgid "3 - List of lyric files to insert"
msgstr "3 - 삽입할 가사 파일 목록"

#: command_ui.py:894
#, fuzzy
msgid "3 - Other Bible specification"
msgstr "1 - 성경 설정"

#: command_ui.py:786
msgid "4 - Word wrap archive text"
msgstr "가사 자동 줄 바꾸기"

#: mainframe.py:266
msgid "Add Command"
msgstr "명령 추가"

#: mainframe.py:584
msgid "Add slide command"
msgstr "슬라이드 명령 추가"

#: command_ui.py:875
msgid "Additional Bible verses"
msgstr "추가적인 성경 구절"

#: command_ui.py:760
msgid "Archive as lyric files"
msgstr "가사 파일로 저장"

#: command_ui.py:642
msgid "Archive lyric files"
msgstr "가사 파일"

#: preferences_dialog.py:103
msgid "Bible &Format:"
msgstr "성경 포맷(&F)"

#: command_ui.py:868
#, fuzzy
msgid "Bible Version 1"
msgstr "성경 버전"

#: command_ui.py:871
#, fuzzy
msgid "Bible Version 2"
msgstr "성경 버전"

#: preferences_dialog.py:75
msgid "Bible settings"
msgstr "성경 설정"

#: command.py:907
msgid "Cannot extract Bible {bi=}, {ct=}, {v1t=}, {v2t=}."
msgstr ""

#: command.py:884
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Cannot find the Bible format={bible_format} and version={version}."
msgstr "성경 포맷={bible_format}과 버전={bible_version}를 찾을 수 없습니다."

#: command.py:952
#, python-brace-format
msgid "Cannot find the Bible verse={verse} in {verses}."
msgstr "성경 구절={verse}를 {} 중에서 찾을 수 없습니다."

#: command.py:950
#, python-brace-format
msgid "Cannot find the Bible verse={verse}."
msgstr "성경 구절 {verse}를 찾을 수 없습니다."

#: command.py:1232 command.py:1238
#, python-brace-format
msgid "Cannot open a lyric file '{filename}'."
msgstr "가사 파일 '{filename}'을 열 수 없습니다."

#: command.py:242
#, python-brace-format
msgid "Cannot open a template notes file '{filename}'."
msgstr "노트 파일 '{filename}'을 열 수 없습니다."

#: command.py:228
#, python-brace-format
msgid "Cannot open a template presentation file '{filename}'."
msgstr "프리젠테이션 파일 '{filename}'을 열 수 없습니다."

#: command.py:319
#, python-brace-format
msgid "Cannot save bible verses to the file '{filename}'."
msgstr "성경 구절을 '{filename}'로 저장할 수 없습니다."

#: command.py:298
#, python-brace-format
msgid "Cannot save the notes file '{filename}'."
msgstr "프리젠테이션을 파일 '{filename}'로 저장할 수 없습니다."

#: command_ui.py:960 command_ui.py:1018
msgid "Clean up output directory"
msgstr "출력 디렉토리의 파일들 지우기"

#: command.py:1498
msgid "Cleaning up after running all the commands."
msgstr "모든 명령들을 실행한 후에 뒷정리 중입니다."

#: mainframe.py:219
msgid "Close window and exit the program."
msgstr "창을 닫고 프로그램 종료합니다."

#: command_ui.py:962
msgid "Color to make transparent"
msgstr "투명하게 만들 색상"

#: command.py:1159 command.py:1176
msgid "Converting to transparent images."
msgstr "투명 이미지로 변환하는 중입니다"

#: preferences_dialog.py:208
msgid "Copy from a &template file if the file not exists yet."
msgstr ""

#: command.py:218
msgid "Creating a new presentation."
msgstr "새로운 프리젠테이션 만듭니다."

#: preferences_dialog.py:114
msgid "Current Bible &Version:"
msgstr "현재 선택된 성경 버전(&V):"

#: command_ui.py:467
msgid "Datetime"
msgstr "날짜"

#: command_ui.py:447
msgid "Datetime value"
msgstr "날짜 값"

#: command_ui.py:446
msgid "Datetime variable name"
msgstr "날짜 변수 이름"

#: mainframe.py:270
msgid "Delete Command"
msgstr "명령 삭제"

#: preferences_dialog.py:71
msgid "Directory settings"
msgstr "디렉토리 설정"

#: command_ui.py:215
msgid "Displaying PopupMessage."
msgstr "팝업 메세지 띄우는 중입니다."

#: mainframe.py:47
msgid "Duplicate slides"
msgstr "슬라이드 복제"

#: command.py:729 command.py:994
msgid "Duplicating slides and replacing texts."
msgstr "슬라이드를 복제 후에 글을 바꾸는 중입니다."

#: command.py:985
#, python-brace-format
msgid "Duplicating {repeat_count} slide for Bible Verse."
msgid_plural "Duplicating {repeat_count} slides for Bible Verse."
msgstr[0] "성경 구절을 위하여 {repeat_count}개의 슬라이드를 복제합니다."
msgstr[1] "성경 구절을 위하여 {repeat_count}개의 슬라이드들을 복제합니다."

#: mainframe.py:219
msgid "E&xit\tCtrl+Q"
msgstr "나가기(&X)\tCtrl+Q"

#: command_ui.py:870
#, fuzzy
msgid "Each Bible verse name 1"
msgstr "각각의 성경 구절 이름"

#: command_ui.py:873
#, fuzzy
msgid "Each Bible verse name 2"
msgstr "각각의 성경 구절 이름"

#: command_ui.py:762
msgid "Enable word wrap"
msgstr "자동 줄 바꾸기"

#: mainframe.py:245
msgid "Execute"
msgstr "실행"

#: mainframe.py:205
msgid "Executes the commands."
msgstr "명령들을 실행"

#: mainframe.py:251
msgid "Exit"
msgstr "종료"

#: mainframe.py:59
msgid "Export shapes in slide as images"
msgstr "쉐입을 이미지로 저장"

#: mainframe.py:53
msgid "Export slides as images"
msgstr "슬라이드를 이미지로 저장"

#: command.py:1140 command.py:1201
#, python-brace-format
msgid "Exporting slide shapes as images to '{dirname}'."
msgstr "슬라이드 쉐입을 이미지로 '{dirname}'에 내보내는 중입니다."

#: mainframe.py:426
#, python-brace-format
msgid "Failed to open file '{filename}'."
msgstr "프리젠테이션을 파일 '{filename}'로 저장 중입니다."

#: command_ui.py:578 command_ui.py:644
#, python-format
msgid "File %d"
msgstr "파일 %d"

#: command_ui.py:361 command_ui.py:402
msgid "File paths"
msgstr "파일 경로"

#: mainframe.py:65
msgid "Find and replace texts"
msgstr "글을 찾아서 바꾸기"

#: command_ui.py:763
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#: mainframe.py:71
msgid "Generate Bible verses slides"
msgstr "성경 구절 슬라이드 생성"

#: command_ui.py:961
msgid "Generate transparent image"
msgstr "투명 이미지 생성 중"

#: command_ui.py:958 command_ui.py:1016
msgid "Image type"
msgstr "이미지 종류"

#: command_ui.py:576
msgid "Insert location"
msgstr "삽입할 위치"

#: mainframe.py:77
msgid "Insert lyrics from files"
msgstr "파일에서 가사 읽어오기"

#: mainframe.py:83
msgid "Insert slides from files"
msgstr "파일에서 슬라이드 읽어오기"

#: command.py:520
#, python-brace-format
msgid "Inserting lyric from '{filename}'."
msgstr "파일 '{filename}'에서 가사를 삽입 중입니다."

#: command.py:485
#, python-brace-format
msgid "Inserting lyrics from {file_count} file."
msgid_plural "Inserting lyrics from {file_count} files."
msgstr[0] "{file_count}개의 파일에서 가사를 삽입 중입니다."
msgstr[1] "{file_count}개의 파일들에서 가사를 삽입 중입니다."

#: command.py:388
#, python-brace-format
msgid "Inserting slides from file '{filename}'."
msgstr "파일 '{filename}'에서 슬라이드를 삽입 중입니다."

#: command.py:368
#, python-brace-format
msgid "Inserting slides from {file_count} file."
msgid_plural "Inserting slides from {file_count} files."
msgstr[0] "{file_count}개의 파일에서 슬라이드를 삽입 중입니다."
msgstr[1] "{file_count}개의 파일들에서 슬라이드를 삽입 중입니다."

#: mainframe.py:502
msgid "Intializing commands."
msgstr "명령들을 초기화 중."

#: preferences_dialog.py:189
msgid "Lyric &search pathname:"
msgstr ""

#: command_ui.py:629
msgid "Lyric file types"
msgstr "가사 파일 종류"

#: command_ui.py:641
msgid "Lyric pattern"
msgstr "찾을 가사 패턴"

#: command_ui.py:639
msgid "Lyric repeat range"
msgstr "가사 반복 범위"

#: command_ui.py:640
msgid "Lyric separator slides"
msgstr "가사 구분 슬라이드 범위"

#: preferences_dialog.py:79
#, fuzzy
msgid "Lyric settings"
msgstr "1 - 가사 설정"

#: command_ui.py:633
msgid "Lyric slide and text files"
msgstr "가사 슬라이드 및 텍스트 파일"

#: command_ui.py:631
msgid "Lyric slide files"
msgstr "가사 슬라이드 파일"

#: command_ui.py:632
msgid "Lyric text files"
msgstr "가사 텍스트 파일"

#: command_ui.py:390
msgid "Lyrics archive file"
msgstr "가사 저장 파일"

#: command_ui.py:869
#, fuzzy
msgid "Main Bible verse name 1"
msgstr "기본 성경 구절 이름"

#: command_ui.py:872
#, fuzzy
msgid "Main Bible verse name 2"
msgstr "기본 성경 구절 이름"

#: command_ui.py:874
msgid "Main Bible verses"
msgstr "기본 성경 구절"

#: mainframe.py:274
msgid "Move Down"
msgstr "아래로 옮기기"

#: mainframe.py:278
msgid "Move Up"
msgstr "위로 옮기기"

#: command.py:493
msgid "No repeatable slides are found. Aborting the command."
msgstr "복제할 수 있는 슬라이드가 없어서 명령을 중단합니다."

#: command_ui.py:351 command_ui.py:391
msgid "Notes file"
msgstr "노트 파일"

#: mainframe.py:235
msgid "Open"
msgstr "파일 열기"

#: mainframe.py:191
msgid "Open &recent"
msgstr "최근 파일 열기(&R)"

#: mainframe.py:410
msgid "Open File"
msgstr "파일 열기"

#: mainframe.py:86
msgid "Open a presentation file"
msgstr "프리젠테이션 파일 열기"

#: mainframe.py:191
msgid "Open a recently used file."
msgstr "최근에 사용된 파일 열기"

#: mainframe.py:187
msgid "Open an existing file."
msgstr "존재하는 파일 열기"

#: command_ui.py:407
msgid "OpenLP service files (*.osz)|*.osz|Zip files (*.zip)|*.zip"
msgstr "OpenLP service files (*.osz)|*.osz|Zip files (*.zip)|*.zip"

#: command.py:238
#, python-brace-format
msgid "Opening a template notes file '{filename}'."
msgstr "노트 파일 '{filename}' 여는 중입니다."

#: command.py:224
#, python-brace-format
msgid "Opening a template presentation file '{filename}'."
msgstr "프리젠테이션 파일 '{filename}' 여는 중입니다."

#: command_ui.py:761
msgid "Optional split lines at every nth line"
msgstr "매 몇번째 줄마다 선택적 줄 바꾸기"

#: command_ui.py:959 command_ui.py:1017
msgid "Output directory"
msgstr "출력 디렉토리"

#: command_ui.py:764
msgid "Page width"
msgstr "페이지 너비"

#: mainframe.py:583
msgid "Please choose a slide command."
msgstr "슬라이드 명령을 선택하세요."

#: mainframe.py:87
msgid "Pop up a message"
msgstr "메세지 띄우기"

#: command_ui.py:25
msgid "Powerpoint files (*.ppt;*.pptx)|*.ppt;*.pptx"
msgstr "파워포인트 파일 (*.ppt;*.pptx)|*.ppt;*.pptx"

#: command_ui.py:646
msgid ""
"Powerpoint/Lyric files (*.ppt;*.pptx;*.xml)|*.ppt;*.pptx;*.xml|Powerpoint "
"files (*.ppt;*.pptx)|*.ppt;*.pptx|Lyric xml files (*.xml)|*.xml"
msgstr ""

#: preferences_dialog.py:54
msgid "Preferences"
msgstr "설정"

#: command_ui.py:759
msgid ""
"Preprocessing script before replace (Use input and output for input/output "
"variables)"
msgstr ""

#: command_ui.py:350 command_ui.py:389
msgid "Presentation file"
msgstr "프리젠테이션 파일 열기"

#: command.py:969
msgid "Processing Bible Verse."
msgstr "성경 구절을 처리 중입니다."

#: command.py:1119
msgid "Processing PromptCommand."
msgstr "메세지 명령을 처리 중입니다."

#: command.py:1501
msgid "Processing is done successfully."
msgstr "명령들의 처리가 완료 되었습니다."

#: command_ui.py:756
msgid "Repeat range"
msgstr "반복 범위"

#: command_ui.py:876
msgid "Repeating slides range"
msgstr "반복할 슬라이드 범위"

#: command.py:774
msgid "Replacing texts."
msgstr "글을 바꾸는 중입니다."

#: command.py:692
#, python-brace-format
msgid "Replacing {text_count} text."
msgid_plural "Replacing {text_count} texts."
msgstr[0] "{text_count}개의 글을 바꾸는 중입니다."
msgstr[1] "{text_count}개의 글들을 바꾸는 중입니다."

#: preferences_dialog.py:107
msgid "Root &directory for MyBible, MySword, Zefania:"
msgstr "MyBible, MySword, Zefania 성경 포맷을 위한 상위 디렉토리(&D):"

#: mainframe.py:502
msgid "Running commands."
msgstr "명령을 실행하고 있습니다."

#: mainframe.py:240
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: mainframe.py:200
msgid "Save &as...\tCtrl+Shift+S"
msgstr "다른 이름으로 저장(&A)...\tCtrl+Shift+S"

#: mainframe.py:460
msgid "Save as a file"
msgstr "파일로 저장"

#: mainframe.py:200
msgid "Save as a file."
msgstr "다른 이름으로 저장"

#: mainframe.py:91
msgid "Save the presentation and other files"
msgstr "프리젠테이션을 파일로 저장"

#: mainframe.py:457
msgid "Save to a file"
msgstr "파일에 저장"

#: mainframe.py:197
msgid "Save to a file."
msgstr "파일에 저장"

#: command.py:304
#, python-brace-format
msgid "Saving Bible verses to file '{filename}'."
msgstr "성경 구절을 '{filename}'로 저장 중입니다."

#: command.py:277
#, python-brace-format
msgid "Saving the lyrics to the archive file '{filename}'."
msgstr "가사를 파일 '{filename}'로 저장 중입니다."

#: command.py:290
#, python-brace-format
msgid "Saving the notes to the file '{filename}'."
msgstr "노트를 파일 '{filename}'로 저장 중입니다."

#: command.py:266
#, python-brace-format
msgid "Saving the presentation to the file '{filename}'."
msgstr "프리젠테이션을 파일 '{filename}'로 저장 중입니다."

#: command_ui.py:636
msgid "Score repeat range"
msgstr "악보 파일 반복 범위"

#: command_ui.py:637
msgid "Score separator slides"
msgstr "악보 파일 구분 슬라이드 범위"

#: command_ui.py:577
msgid "Separator slides"
msgstr "구분 슬라이드 범위"

#: mainframe.py:150
msgid "Service Presentation Generator"
msgstr "예배 프리젠테이션 생성기"

#: mainframe.py:413 mainframe.py:474
msgid "Service definition files (*.sdf)|*.sdf"
msgstr "예배 정의 파일 (*.sdf)|*.sdf"

#: mainframe.py:213
msgid "Show and edit preferences."
msgstr "설정 보거나 변경하기"

#: command_ui.py:755
msgid "Slide range"
msgstr "슬라이드 범위"

#: command_ui.py:957 command_ui.py:1015
msgid "Slides to export"
msgstr "내보낼 슬라이드들"

#: command.py:1477
msgid "Start processing commands."
msgstr "명령들의 처리를 시작합니다."

#: preferences_dialog.py:215
msgid "Template &filename:"
msgstr ""

#: command_ui.py:366 command_ui.py:410 command_ui.py:413
msgid "Text files (*.txt)|*.txt"
msgstr "단순 문서 파일들 (*.txt)|*.txt"

#: command_ui.py:757
msgid "Text to find"
msgstr "찾을 글"

#: command_ui.py:758
msgid "Texts to replace (a blank line for a separation)"
msgstr "바꿀 글들 (공백 라인은 구분 표시)"

#: mainframe.py:399
msgid ""
"The document is modified.\n"
"Do you want to continue?"
msgstr ""
"문서가 수정되었습니다.\n"
"계속 진행하시겠습니까?"

#: mainframe.py:362
msgid ""
"The document is modified.\n"
"Do you want to save it?"
msgstr ""
"문서가 수정되었습니다.\n"
"저장하시겠습니까?"

#: command.py:284
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Unknown file extension for lyrics archive file '{filename}'."
msgstr "가사 파일 '{filename}'은 알려지지 않은 확장자입니다."

#: command_ui.py:448
#, python-format
msgid "Variable name %d"
msgstr "찾을 글 %d"

#: command_ui.py:474
msgid "Variable names and values to be used for find and replace"
msgstr "찾고 바꾸기를 위한 변수 이름과 값"

#: command_ui.py:449
#, python-format
msgid "Variable value %d"
msgstr "변수 값 %d"

#: command_ui.py:392
msgid "Verses file"
msgstr "성경 구절 파일"
